【雞仔福音】新技術雞蛋受精9日知性別，免活殺雄性小雞

每年也有數十億隻雄性小雞，甫出世便遭雞農用機器活生生絞碎分肢。

最近有德國科學家研發出新技術Seleggt，可助雞農在雞蛋孵化前預早鑑定小雞的性別，免卻雛雞出世後方遭活殺的情況。

新技術利用探測儀器查看雌性雞蛋內的特定激素，用雷射光加上氣壓的方法，在蛋殼上燒出0.3毫米的小孔，擠出蛋液與測試劑混合來鑑定性別。若然是雌性蛋，蛋液會呈白色，雞蛋可被安排繼續孵化。但若然是雄性蛋，蛋液便會轉為藍色。

該公司早前更以相關技術成功孵化出第一批母雞，於11月時在柏林超市正式上架。蛋殼上印有「respeggt」的字樣，代表生產過程不會殘殺小雞，供消費者識別。

有無毒撚識別技術？

有無人可以解釋下點解要殺雄雞？

因為冇用

點解無用？

德國

放入你個口果D全部都係母雞

冇咁好食

男嘅殺，女嘅要做雞

口感係咪爭好遠？？

雄雞只留少部份繁殖用
雌雞係用嚟食

留番落黎既男真係好正

種馬生活

因為母雞可以生蛋

因為做雞係女人

細個果時養咗成年先知街市賣嘅雞仔全部都係公

肉好鞋、唔識生蛋

孵化出蒞殺同
喺蛋入面殺咪一尻樣係殺
有乜分別？
跟本就係為咗慳返幾日照燈錢

知左又點
未係粒蛋入面爆出黎就唔計殺咩

雞仔福音？
講到皇恩浩蕩唔使死

9日算唔算有生命，同埋知道左係公點處理，應該同一般雞蛋唔同

你見過孵出嚟既雄雞仔係點處理就唔會咁講

喺蛋入面殺少好多痛苦

雙方得益唔好?

不過我覺得德國好快就會有包生女技術
之後呢個TECH就正式變歷史

自己睇啦

依個問題就等於幾多個月內墮胎一樣充滿爭議

佢好似冇講過係咪成型之後先check到

雞都有人權

跟你老母

e 度話受精後第9 日已經得

9日嘅蛋已經有粒embryo但未成雞型
咁點都好過有毛有翼先監生絞碎嘅

唔好意思，佢地係冇機會見到真雞
自然繁殖效率太低，好多都係抽精再人工受孕
種馬，種牛之類都係，一世都只係打飛機

呢啲係咪女權啊
好驚啊

雞同人一樣
做男ge都係被迫害

是但，有雞肉食就ok

以後不吃

雄雞仔

基本上啲雄雞仔一出世就畀人掟落機器絞死

特快刷首刷

重有唔長肉；

邊個話殺，唔係當蛋賣

受左精喎
你買隻黎睇

見到d雞仔咁殺晒真係

而家有新技術起碼冇痛苦咁死

不嬲都話人類係最殘忍
明明公雞都係有肉可以食 但係因為佢地價值唔夠母雞高而搞到出世後就比人殺

唔係食品工業可以用

唔撚好食咪唔食囉屌你老母 殘你老母

記得仲有條係拋落池入面餵魚

好慘

順帶一提，嘉道理農場除左嘉美雞出名，仲有出一款叫少爺雞，因為係公雞黎，冇母雞咁多雌激素

諗起牛姨百姓貴族既介紹.....

種牛一世都只能屌飛機杯

嘉美雞點解咁出名？

呢種死已經算好，因為好快，一野死左都唔知乜事
之前睇另一段都係絞死，不過好多仲未死晒

你老母老竇生你出黎係為佢自己鐘意唔係為你
所以你係唔係毒撚佢地都會照生
同窮撚生仔一樣

雖然自己唔係食素
但有時睇呢啲片都會覺得佢地真係好撚慘
行過街市見幾廿條魚攤晒係到我都會覺得好殘忍
但自己又繼續食肉

嘩 好不安

競賽馬一定係自然交配受孕，有d會包兩Q，第一次唔受孕可以補多Q，再唔得都冇錢退，有d名氣好大ge種馬長年都full book，講明只包一Q，制唔制就自已諗啦

香港大學嘉道理農業研究所所長陳鑛安教授於1996年搜羅10多種近乎絕種的華南雞種，從中選出優良品種雜交而成，故命名「嘉美雞」，亦有坊間說法是因為嘉美雞有加拿大和美國的雞的基因﹐故名為「加美」雞，後來才名為嘉美雞。

於1999年推出市場，香港家禽（嘉美雞）發展有限公司於2003年取得生產代理權。

嘉美雞是透過傳統農業的配種和篩選方式，以自然繁殖配種方法生產，並以基本飼料飼養。經過4年研究，嘉美雞有以下特點：

嘉美雞的年蛋產量為280至300個。
煮熟後的嘉美雞肉不及三黃雞好看，但肉質較爽口美味。
嘉美雞的抗病力較強，其中包括禽流感。

男仔蛋係賣去做動物『治』料

中國唔係有種閹雞,閹左既公雞會滑好多,但絞死點都好過哂多重工序去閹雞

GOOGLE左睇下

280~300隻蛋今時今日已經唔算好多
想知,生蛋母雞同食用母雞
係咪2條生產線黎?
定係等隻母雞生唔到蛋就拎去屠宰?

有得比佢地揀, 應該會揀做閹雞掛

麥樂雞咪又係類似咁整出黎
巴打係咪真係做到唔食
君子遠庖廚 係好真
我認為最好係無痛屠宰先係最好
咁想絞死一定有痛苦，但應該會好過放血

如果絞死完拎去扔真係屌出聲

完全唔類似喎

唔可以用迷堙？

唔係雄雞冇用
母雞死之前可以生蛋
雄雞做工加食物

希望成本唔貴

德國佬

競賽動物同農業動物身價差咁遠，唔同計法啦

咁正, 難怪d馬撚可以咁串啦

D肉中間撈左雞蛋殼公雞碎都真係唔係好覺
不過其實如果對身體冇害既話撈埋一舊又何妨

巴打你試下整到d雞蛋殼勁碎
再溝落紋肉到整野食
應該點整都feel到雞蛋殼

其實話公雞肉比較難食,咪養大之後做雞製品囉,又唔浪費又比較人道,點解都要殺哂bb公雞

串過馬撚，原來係咁樣嚟

支那人鍾意食ge雞仔蛋

生得慢，唔好食